\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\graphicspath{ {./imgs/} }

\title{Wahrscheinlichkeit \& Statistik: Serie 4}
\author{Michael Keller}
\date{März 2021}

\begin{document}

\maketitle

\section*{1)}
\subsection*{a)}
Es gilt
\begin{align*}
  F_Y(t)
  &=
  \begin{cases}
    1 - e^{-\lambda \cdot t} & t \geq 0\\
    0 & t < 0
  \end{cases}\\
  F_Y(1) &= \frac{19}{20}\\
  &= 1 - e^{-\lambda}\\
  \frac{1}{20} &= e^{-\lambda}\\
  -\ln(\frac{1}{20}) = \ln(20) &= \lambda
\end{align*}
\subsection*{b)}
Diese Wahrscheinlichkeit beträgt:
\begin{align*}
  P[Y > 10]
  &= 1 - F_Y(10)\\
  &= e^{-\ln(20) \cdot 10}\\
  &= \frac{1}{20^{10}}
\end{align*}
\subsection*{c)}
Hier gilt aufgrund der Gedächtnislosigkeit:
\begin{align*}
  P[Y > 10 + 20 \;|\; Y > 20]
  &= P[Y > 10]\\
  &= \frac{1}{20^{10}}
\end{align*}
\subsection*{d)}
Man rechne:
\begin{align*}
  \int_{0}^{\infty} P[Y = t] \cdot P[Z > t] \; dt
  &= \int_{0}^{\infty} f_Y(t) \cdot (1 - F_Z(t)) \; dt\\
  &= \int_{0}^{\infty} \ln(20) \cdot e^{-\ln(20) \cdot t} \cdot e^{-\mu \cdot t} \; dt\\
  &= \int_{0}^{\infty} \ln(20) \cdot e^{-(\ln(20) + \mu) \cdot t}\; dt\\
  &= \ln(20) \cdot \int_{0}^{\infty} e^{-(\ln(20) + \mu) \cdot t}\; dt\\
  &= \ln(20) \cdot \Bigg [ -\frac{1}{(\ln(20) + \mu)} \cdot e^{-(\ln(20) + \mu) \cdot t} \Bigg]_{0}^{\infty}\\
  &= \frac{\ln(20)}{\ln(20) + \mu}
\end{align*}
\section*{2)}
\subsection*{a)}
Hier haben wir:
\begin{align*}
  f_M(t) &= f_{U_1}(t) \cdot F_{U_2}(t) \cdot F_{U_3}(t)\\
  &+ f_{U_2}(t) \cdot F_{U_3}(t) \cdot F_{U_1}(t)\\
  &+ f_{U_3}(t) \cdot F_{U_1}(t) \cdot F_{U_2}(t)\\
  &=
  \begin{cases}
    F_{U_2}(t) \cdot F_{U_3}(t) + F_{U_3}(t) \cdot F_{U_1}(t) + F_{U_1}(t) \cdot F_{U_2}(t) & 0 \leq t \leq 1\\
    0 & \text{sonst.}
  \end{cases}\\
  &=
  \begin{cases}
    3 \cdot t^2 & 0 \leq t \leq 1\\
    0 & \text{sonst.}
  \end{cases}
\end{align*}
\subsection*{b)}
Die gemeinsame Dichte ist:
\begin{align*}
  f_{L, M}(l, m)
  &= f_{U_1}(l) \cdot P[l \leq U_2 \leq m] \cdot f_{U_3}(m)\\
  &+ f_{U_1}(l) \cdot P[l \leq U_3 \leq m] \cdot f_{U_2}(m)\\
  &+ f_{U_2}(l) \cdot P[l \leq U_1 \leq m] \cdot f_{U_3}(m)\\
  &+ f_{U_2}(l) \cdot P[l \leq U_3 \leq m] \cdot f_{U_1}(m)\\
  &+ f_{U_3}(l) \cdot P[l \leq U_1 \leq m] \cdot f_{U_2}(m)\\
  &+ f_{U_3}(l) \cdot P[l \leq U_2 \leq m] \cdot f_{U_1}(m)\\
  &=
  \begin{cases}
    6 \cdot (m-l) & 0 \leq l \leq m \leq 1\\
    0 & \text{sonst.}
  \end{cases}
\end{align*}
\subsection*{c)}
Die bedingte Dichte ist:
\begin{align*}
  f_{L \, | \, M}(l \,|\, m)
  &= \frac{f_{L, M}(l, m)}{f_M(m)}\\
  &= \frac{6 \cdot (m - l)}{3 \cdot m^2}\\
  &= \frac{2 \cdot (m - l)}{m^2}
\end{align*}
\section*{3)}
\subsection*{a)}
Die Verteilungsfunktion der Randverteilung von $X_1$ ist:
\begin{align*}
  f_{X_1}(x_1)
  &= \int_{-\infty}^\infty f_{X_1, X_2} (x_1, x_2) \; dx_2\\
  &= \int_{-\infty}^\infty \frac{\sqrt{2}}{\pi} \exp ( -\frac{3}{2} x_1^2- x_1 \cdot x_2 - \frac{3}{2} x_2^2 ) \; dx_2\\
  &= \frac{\sqrt{2}}{\pi} \cdot \int_{-\infty}^\infty \exp ( -\frac{3}{2} x_1^2- x_1 \cdot x_2 - \frac{3}{2} x_2^2 ) \; dx_2\\
  &= \frac{\sqrt{2}}{\pi} \cdot \exp (-\frac{3}{2} x_1^2) \cdot \int_{-\infty}^\infty \exp( - x_1 \cdot x_2 - \frac{3}{2} x_2^2 ) \; dx_2\\
  &= \frac{\sqrt{2}}{\pi} \cdot \exp (-\frac{3}{2} x_1^2) \cdot \sqrt{\frac{2 \pi}{3}} \cdot \exp(\frac{x_1^2}{6})\\
  &= \frac{2}{\sqrt{3\pi}} \cdot \exp (\frac{x_1^2}{6} -\frac{3x_1^2}{2})\\
  &= \frac{2}{\sqrt{3\pi}} \cdot \exp (\frac{-4x_1^2}{3})\\
\end{align*}
Die Verteilungsfunktion der Randverteilung von $X_2$ ist:
\begin{align*}
  f_{X_2}(x_2)
  &= \int_{-\infty}^\infty f_{X_1, X_2} (x_1, x_2) \; dx_1\\
  &= \int_{-\infty}^\infty \frac{\sqrt{2}}{\pi} \exp ( -\frac{3}{2} x_1^2- x_1 \cdot x_2 - \frac{3}{2} x_2^2 ) \; dx_1\\
  &= \frac{\sqrt{2}}{\pi} \cdot \exp(- \frac{3}{2} x_2^2) \cdot \int_{-\infty}^\infty \exp ( -\frac{3}{2} x_1^2- x_1 \cdot x_2 ) \; dx_1\\
  &= \frac{\sqrt{2}}{\pi} \cdot \exp(- \frac{3}{2} x_2^2) \cdot \sqrt{\frac{2\pi}{3}} \exp(\frac{x_2^2}{6})\\
  &= \frac{2}{\sqrt{3\pi}} \cdot \exp (\frac{-4x_2^2}{3})\\
\end{align*}
Weiter gilt $X_1, X_2 \sim N(0, \frac{3}{2})$
\subsection*{b)}
$X_1$ und $X_2$ sind nicht unabhängig, da $f_{X_1, X_2} \neq f_{X_1} \cdot f_{X_2}$
\section*{4)}
\subsection*{a)}
Die gemeinsame Dichtefunktion ist genau ein Fall aus allen möglichen, also gilt:
\begin{align*}
  f_{X^1, X^2}(t_1, t_2)
  &=
  \begin{cases}
    \frac{1}{(\frac{1}{2} - \frac{-1}{2}) \cdot (\frac{1}{2} - \frac{-1}{2})} & -\frac{1}{2} \leq t_1, t_2 \leq \frac{1}{2}\\
    0 & \text{sonst.}
  \end{cases}\\
  &=
  \begin{cases}
    1 & -\frac{1}{2} \leq t_1, t_2 \leq \frac{1}{2}\\
    0 & \text{sonst.}
  \end{cases}\\
  &=
  \begin{cases}
    1 \cdot 1 & -\frac{1}{2} \leq t_1, t_2 \leq \frac{1}{2}\\
    0 & \text{sonst.}
  \end{cases}\\
  &= f_{X^1}(t_1) \cdot f_{X^2}(t_2)
\end{align*}
\subsection*{b)}
Wir betrachten den Fall wo unser Punkt bei $(0, \frac{\sqrt{2}}{2} - 0.1)$ ist:
\begin{align*}
  f_{X^1, X^2}(0, \frac{\sqrt{2}}{2} - 0.1)
  &= \frac{1}{(\frac{1}{2} - \frac{-1}{2}) \cdot (\frac{1}{2} - \frac{-1}{2})}\\
  &= 1\\
  &\neq \sqrt{2} \cdot 0.2\\
  &= (\frac{\sqrt{2}}{2} - \frac{-\sqrt{2}}{2}) \cdot (0.1 - (-0.1))\\
  &= f_{X^1}(0) \cdot f_{X^2}(\frac{\sqrt{2}}{2} - 0.1)
\end{align*}
Da es also einen Fall gibt, wo $X^1$ und $X^2$ nicht unabhängig sind,
sind $X^1$ und $X^2$ abhängig.
\end{document}